\documentclass[utf8x, 14pt, bold, times]{G7-32} % Стиль (по умолчанию будет 14pt)

\include{preamble.inc}
% Полезные макросы листингов.
\include{macros.inc}

\begin{document}

\frontmatter % выключает нумерацию ВСЕГО; здесь начинаются ненумерованные главы: реферат, введение, глоссарий, сокращения и прочее.

\include{info}
\include{mytitle}
\maketitle

\newpage
\tableofcontents

\nobreakingbeforechapters 
%\breakingbeforechapters

\newpage
\Introduction

Цель работы:
моделирование и исследование характеристик 
разветвленной цепи постоянного тока.
Изучение законов Кирхгофа.

Задание:
рассчитать цепь постоянного тока для заданных 
исходных данных. 

\mainmatter % это включает нумерацию глав и секций в документе ниже
\newpage

\chapter{Исходные данные}

Исходная цепь постоянного тока приведена на рисунке \ref{ris:task}.
\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.4\linewidth]{figures/task}}
    \caption{Исходная электрическая цепь}
\label{ris:task}
\end{figure}

Параметры элементов цепи: \\
R1=100N; \\
R2=150N; \\
R3=200N; \\
E1=300N; \\
E2=50N; \\
N=1.

\chapter{Ход работы}

Составим систему уравнений по законам Кирхгофа:
\begin{equation}
\begin{cases}
    I1 - I2 - I3 = 0 \\
    R1I1 + R2I2 = E1 \\
    R1I1 + R3I3 = E1 - E2
\end{cases}
\end{equation}

Для ее решения напишем программу в GNU Octave.
Код представлен в листинге \ref{lst:program}.

\begin{listing}[H]
\matlabfile{../program.m}
\caption{Код программы} 
\label{lst:program}
\end{listing}

Результат вычислений программы представлен в таблице \ref{tab:m_program}.
\begin{table}[ht]
    \caption{Результат выполнения программы, написанной в GNU Octave}
    \begin{tabular}{|*{8}{c|}}
    \hline
    I1, А & I2, А & I3, А & U1, В & U2, В & U3, В & PG, Вт & PN, Вт \\
    \hhline{|========|}
    1.5 & 1.0 & 0.5 & 150 & 150 & 100 & 425 & 425 \\
    \hline
    \end{tabular}
    \label{tab:m_program}
\end{table}

Смоделируем работу цепи с помощью Matlab Simulink.
Программа представлена на рисунке \ref{ris:scheme}.
\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=\linewidth]{figures/scheme.png}}
    \caption{Cобранная цепь в Matlab Simulink}
\label{ris:scheme}
\end{figure}

За расчет баланса мощностей отвечает участок схемы, представленный
на рисунке \ref{ris:scheme_balances}.
\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{figures/scheme_balances.png}}
    \caption{Расчет баланса мощностей}
\label{ris:scheme_balances}
\end{figure}

Результат моделирования цепи представлен в таблице \ref{tab:simulink_program}.
\begin{table}[ht]
    \caption{Результат выполнения программы, составленной в Matlab Simulink}
    \begin{tabular}{|*{10}{c|}}
    \hline
    E1, В & E2, В & I1, А & I2, А & I3, А & UR1, В & UR2, В & UR3, В & PG, Вт & PN, Вт \\
    \hhline{|==========|}
    300 & 50 & 1.5 & 1.0 & 0.5 & 150 & 150 & 100 & 425 & 425 \\
    \hline
    \end{tabular}
    \label{tab:simulink_program}
\end{table}

\backmatter %% Здесь заканчивается нумерованная часть документа и начинаются ссылки и

\newpage
\Conclusion
С помощью моделирования проверил корректность законов Кирхгофа
для расчета электрической цепи постоянного тока.


\end{document}
